[法律jj入] 用《個人資料(私隱)條例》迫黨鉄交出831 CCTV??

黨鉄咁鐘意用《個人資料(私隱)條例》做擋箭牌唔肯公開831 CCTV，咁我地就用番呢條條例去話俾牠知牠係有責任交出CCTV副本俾當晚乘客/記者/FA/被補者！！！！

根據《個人資料(私隱)條例》第2(1)條釋義：
個人資料 (personal data) 指符合以下說明的任何資料 ——
(a) 直接或間接與一名在世的個人有關的；
(b) 從該資料直接或間接地確定有關的個人的身分是切實可行的；及
(c) 該資料的存在形式令予以查閱及處理均是切實可行
的； (由 2012年第 18號第 2條修訂 )

意思即係根據條例嘅定義，大家個嘜頭可以令人辨認到你嘅身份，即係已經屬於“個人資料”嘅其中一種。而黨鉄平時啲CCTV喺大家冇爲意下影低左大家個樣，根據條例定義，已經算係收集個人資料嘅行為，正正因為咁，黨鉄就係data user，要嚴格遵守《個人資料(私隱)條例》，唔可以濫用呢啲載有大家寶貴嘜頭嘅片，條例亦賦予data owner查閲權去睇番自己嘅嘜頭有冇被濫用。

而根據條例Part5第18條，Data Owner即係你個嘜頭嘅owner即係你自己，係有權向data user即黨鉄提出要求，要番一個載有你個嘜頭嘅CCTV副本你！！！！

18. 查閱資料要求
(1) 任何個人或代表一名個人的有關人士可提出內容如下的
要求 ——
(a) 要求資料使用者告知他該使用者是否持有該名個人屬其資料當事人的個人資料；
(b) 如該資料使用者持有該資料，要求該使用者提供一份該資料的複本。 (由 2012年第 18號第 2條修訂 )

根據條例第19條，黨鉄喺收到你書面要求後40日內要回覆你有冇載有你嘜頭嘅CCTV，如有，就要俾番個副本你！！！否則黨鉄就違反條例要罰好重！

當然，條例第18(5)亦有列明如果有data owner喺索取呢啲資料時作出虛假陳述即屬犯法！即係data owner要真係確保自己831果日真係出現過喺太子(當日乘客/記者/FA/被補人士，八達通紀錄可證明)，又懷疑自己個樣唔知俾幾多CCTV錄低左，又唔知data owner黨鉄會點利用載有你嘜頭嘅CCTV，係極度擔心同呢個好講個人私穩嘅時世下，要求黨鉄俾番個CCTV copy你係好正常嘅！！！！

人們不禁問，黨鉄唔知你個樣又點搵番有你個樣嘅CCTV出黎呢？ 無錯，黨鉄係可能會用呢個理由拒絶你。但少年，不用怕，你可以提供一切切實可行嘅協助例如提供你在場嘅大約時間位置、俾你張玉照佢或要求佢即場俾片你睇去認番你自己(當然你要提供最確實嘅證據證明你當時曾經在場CCTV曾經影過你)。如果黨鉄仲係拒絕咁點丫，學下雲海去個人私隱專員公署玩大佢囉！！！一個投訴唔煩，一百個投訴就有排煩架喇！！！

831當日經太子站搭過車嘅人/記者/FA/被補義士，你地係絕對有權要求黨鉄拎番831CCTV嘅副本！

利申：只識法律皮毛，以上純學術討論，求法律手足指點

[連儂文宣] 用CHINAZI喚醒藍絲廢老對共賊既不信任！